 na qualidade de segurado facultativo de pessoa participante de regime próprio de previdência parágrafo sexto a gratificação natalina dos aposentados e pensionistas terá por base o valor dos proventos do mês de dezembro de cada ano parágrafo sétimo é assegurada aposentadoria no regime geral de previdência social nos termos da lei obedecidas as seguintes condições dois pontos inciso um  